921 台灣大地震20周年 不如Connect下台灣

可能大家四川/唐山大地震新聞睇得多
但台灣廿年前 1999既921大地震
香港人 特別係後生一代 可能唔係好知

呢個對佢地黎講係一單歷史性大災難
大家身為時不時去台灣旅行既香港人
除左食下台灣夜市野 j下台妹外
不如一齊關心下同為繁體地區
而且一直聲援我地既台灣
仲記唔記得佢地之前眾籌左好多頭盔比我地呀！

岩岩睇左某位巴打既post
提議話不如整個紀念活動
巴絲們集思廣益一下 可以點搞

921台灣大地震20週年

而且今年既921咁岩係星期六！

二樓會放有關921既資料比大家睇下

星期三有大綱睇
宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

921大地震，又稱集集大地震，是1999年9月21日上午1時47分15.9秒（當地時間）發生於臺灣中部山區的逆斷層型地震，造成臺灣全島均感受到嚴重搖晃，共持續約102秒，乃臺灣自二戰後傷亡損失最大的自然災害。

此地震造成2,415人死亡，29人失蹤，11,305人受傷，51,711間房屋全倒，53,768間房屋半倒。不但人員傷亡慘重，也震毀許多道路與橋樑等交通設施、堰壩及堤防等水利設施，以及電力設備、維生管線、工業設施、醫院設施、學校等公共設施，更引發大規模的山崩與土壤液化災害，其中又以台灣中部受災最為嚴重。臺灣鐵路管理局西部幹線一度全面停駛，亦有多數客運公司暫時停駛。

為悼念地震逝去的民眾與警惕自然災害的威脅，中央政府於2000年訂立每年9月21日為「國家防災日」，並舉行地震演習，以求災害來臨時能做好防護措施，將傷亡的可能降至最低。

當時各地最大震度如下：
震度7：南投魚池
震度6：雲林古坑、台中市、嘉義阿里山
震度5：嘉義市、台中德基、花蓮西林、苗栗鯉魚潭、花蓮市、高雄桃源、台南佳里、宜蘭南山、新竹竹北、台東利稻、宜蘭市
震度4：桃園三光、台東市、屏東縣九如、澎湖縣馬公、台北市、高雄市、台北五分山

空拍台北松山區的東星大樓(松山賓館)，東星大樓是台北最嚴重的災區，當時九二一地震後，大樓各層出現嚴重擠壓，共造成 87人死亡。

中部災區受到影響最大，圖為當時雲林縣當地倒塌的大樓。

南投名間鄉距離震央相當近，可見整座大樓倒塌。

1999年9月23日，空拍受災嚴重的南投埔里地區。

新莊的「博士的家」有 3棟大樓倒塌， 45人死亡。

當時救災和善後的人員，有大部份來自國軍。

救難人員在不斷冒出沙塵的東星大樓外搶救傷患。

Source:

有更加多圖睇 當時有來自世界各地既醫療救護員幫手救災

自推 1/10

2/10

3/10

我地點可以唔支持係美國既香港義士

4/10

幾好！
我地點可以唔支持係美國既香港義士

5/10

6/10 connect台灣

7/10 比呂麗巴搶左二樓

8/10

9/10 夜晚都沉得咁快既

push

10/10推呀嗚啊

Pishhhh

認同，希望當年台灣不幸去世嘅同胞會安息上天堂

可能心靈上唔平衡既家屬、死難者朋友可以搵香港既同胞傾計釋放負能量

幫推

推推推推推

多謝你沉得好快

Pishshshshss

推

多謝幫推